% @Source RP
% @Difficulté 1
On a $(u_n)$ la suite arithmétique de terme initial $u_0 = 5$ et de raison $r=1,4$.

\begin{enumerate}
  \item Calcul des termes $u_1, u_2, u_3$.
        \begin{align*}
          u_1 & = u_0+r   & u_2 & = u_1+r   & u_3 & = u_2+r     \\
          u_1 & = 5 + 1,4 & u_2 & = 6,4+1,4 & u_3 & = 7,8 + 1,4 \\
          u_1 & = 6,4     & u_2 & = 7,8     & u_3 & = 9,2
        \end{align*}

  \item Expression de $u_{n+1}$ en fonction de $u_n$ pour tout $n\in\N$. 
  La suite est arithmétique donc :
        \begin{align*}
          u_{n+1} & = u_n +  r \\
          u_{n+1} & = u_n + 1,4
        \end{align*}
  \item La raison de la suite arithmétique \suite est $r=1,4$ or $1,4>0$.
  
        On en déduit que la suite \suite est \textit{croissante}.
\end{enumerate}